<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nouvelles on QCBS R Workshop Series</title>
    <link>/fr/news/</link>
    <description>Recent content in Nouvelles on QCBS R Workshop Series</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2023 [QCBS R Workshop Series](https://github.com/QCBSRworkshops/QCBSRworkshops.github.io). Tous droits réservés.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/fr/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Appel pour une nouvelle équipe de coordination de la Série d&#39;ateliers R</title>
      <link>/fr/news/02062023/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/news/02062023/</guid>
      <description>Nous lançons un appel au recrutement de trois personnes pour coordonner la série d’ateliers R du CSBQ, débutant leur mandat en septembre 2024.
Responsabilités La nouvelle équipe de coordination devra organiser et exécuter la série d’ateliers R du CSBQ ainsi que les colloques R du CSBQ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers R du CSBQ 2023-2024</title>
      <link>/fr/news/01062024/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/news/01062024/</guid>
      <description>Les Ateliers R du CSBQ pour l’année 2023-2024 ont une fois de plus été un succès, offerts à distance en anglais et en français. Plus de 70 personnes ont participé, bénéficiant du dévouement et du travail des 9 présentateurs qui ont offert une expérience d’apprentissage enrichissante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers R du CSBQ 2022-2023</title>
      <link>/fr/news/01062023/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/news/01062023/</guid>
      <description>Les Ateliers R du CSBQ pour l’année 2022-2023 ont été offerts à distance en anglais et en français. En prenant les rênes en début d’automne 2022, notre équipe de coordination composée d’Antoine Caron-Guay (UdeM), Clara Casabona Amat (UdeS) et Paola Lisset Galloso Sanchez (UdeM) s’est engagée à assurer la continuité et le bon déroulement de ces ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelle équipe de coordination pour la série d&#39;ateliers R du CSBQ</title>
      <link>/fr/news/12102022/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/news/12102022/</guid>
      <description>Nous avons le plaisir d&amp;rsquo;annoncer les membres de la nouvelle cohorte de coordination pour la série d&amp;rsquo;ateliers R du CSBQ. Bienvenue!
 Antoine Caron-Guay (candidat à la maîtrise, Université de Montréal) Clara Casabona i Amat (candidate au doctorat, Université de Sherbrooke) Paola Lisset Galloso Sanchez (candidate au doctorat, Université de Montréal)  Nous avons hâte de voir cette équipe fantastique poursuivre la série d&amp;rsquo;ateliers R du CSBQ au cours des prochaines sessions!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appel pour une nouvelle équipe de coordination de la Série d&#39;ateliers R</title>
      <link>/fr/news/04082022/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/news/04082022/</guid>
      <description>Nous lançons un appel pour le recrutement de trois personnes pour coordonner la série d&amp;rsquo;ateliers R du CSBQ, pour commencer leur mandat en septembre 2022.
Responsabilités La prochaine équipe de coordination devra assurer l&amp;rsquo;organisation et l&amp;rsquo;exécution de la série d&amp;rsquo;ateliers R du CSBQ et des colloques R du CSBQ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusion de la série 2020-2021</title>
      <link>/fr/news/08072021/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fr/news/08072021/</guid>
      <description>La série d&amp;rsquo;ateliers R du CSBQ a connu plusieurs changements majeurs en 2020-2021 : nous avons mis en place des ateliers à distance pour la toute première fois, en raison de l&amp;rsquo;impossibilité d&amp;rsquo;offrir des ateliers en personne dans les universités pendant la pandémie de COVID-19, et nous avons accueilli une nouvelle cohorte de coordination!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
